點解冇乜人用gflops計cpu性能

用gflops計gpu性能聽唔少，但係冇乜聽過用gflops計cpu性能
(例如8700k每轉一圈有32次單精度浮點數，乘上6核同埋3.7 GHz，計埋係32 x 6 x 3.7 = 710.4 GFLOPS)

因為gpu 出現就係為左行 浮點，但係cpu 主要功能唔係 行浮點

用浮點嚟計cpu性能唔係更清晰睇到個表現分嘢咩？

計fp只係cpu一個side function
舊cpu直頭都無floating point unit, 計fp要過比coprocessor e.g. x86會有個x87 floating point coprocessor去做
所以用gflops計cpu根本無意義

學到嘢，thx

外表唔到實際效能，Intel 有avx 2.0 跑呢啲快好多，但係實際上冇乜程式會用得到

CPU 堆土機

你個邏輯思維得一層？

咁點解超級電腦全部睇gflops？

正確應該係Flops